Equities Trading 101 —— 找到你最舒服的投資方式

大家好！小弟最近冇咩做又手痕想用中文寫下市場分析，大家鍾意嘅請多多支持，一齊搵錢！以下係小弟幾日前出嘅一篇文章，大家可以喺IG/FB搵翻。
Instagram:
Facebook:

Equities Trading 101 —— 找到你最舒服的投資方式

每個人性格、知識領域、承受風險能力等等有著很大的差別，所有人進入投資世界第一件事一定是要摸索最適合自己的投資方法，其他人介紹的方法頂其量只能作參考。近十年最多人選用的方式是先為某個行業的龍頭們做估值(Valuation) ，選出最便宜的股票，再由技術分析(Technical Analysis) 決定買入時機。而我買個股則先看宏觀經濟環境(Macro Analysis) 決定未來發展潛力較高的國家和行業，再為該國行內所有同行做估值選出最便宜的股票，在看宏觀環境/用自己的計量分析模型(Quantitative Analytic Model) 決定買入時機。以上可見，學投資不外乎需要懂兩種技術：1. 選股 2. 決定買入時機

先講1. 選股。比較我的方法與較受大眾青睞的方法，兩者都需要懂得估值，是為基本面分析(Fundamental Analysis)。不同行業有不同的估值方法，但最通用的就是現金流折現估值法(Discounted Cash Flow Model/DCF)。由於以上模式涉及大量金融基礎知識和數學計算，我今日就不打算在此介紹，只給出一個簡單概念，以後慢慢再鋪排再講。

其次2. 決定買入時機。上面一口氣提到三種不同的方法，想必有人已經一頭霧水。以下簡單講解一下：

A. 宏觀分析(Macro Analysis)
透過政府等組織定期發佈的經濟數據(PMI, CPI, GDP, etc.)、政府政策、地緣政治及法律等宏觀因素去分析大盤走向和經濟周期。使用此方法的人多數是中長線的投資者。
好處：相信大方向，坐貨能力強。
壞處：數據滯後，難以再升市前買入

B. 技術分析(Technical Analysis)
一般透過幾種不同的技術指標(Technical Indicators) (Moving averages, RSI, bollinger bands, MACD, etc.)去看買入賣出訊號。使用此方法的人多數是短中線投資者。
好處：指標敏感度高，可以在轉勢時快速以低價買入。
壞處：同一籃子指標對同一件事可以有不同的解讀方法，容易混淆。

C. 計量分析(Quantitative Analysis)
透過統計學的方式處理金融數據，一般是利用程式和計量模式計算出不同數據之間的相互相關係，繼而找出一個領先指數(Leading Indicator) 作為代理接點(Proxy) 去估算未來資產價格。使用此方法的投資者短中長線都有。
好處：自動化處理，節省分析時間。
壞處：當市場出現黑天鵝，程式和模型可能會出現異常操作。

推

請問宏觀分析最重要睇D咩數據去決定牛/熊IS COMING?

留名學嘢

宏觀通常對股市影響不大，除非有big surprise（無論係好過預期定差過預期）。
如果真係要用宏觀炒股就主要係炒指數，首先要知道最近升/跌係price in緊啲咩。之後出solid/soft data再決定。

或者留意最近反彈浪Macro sup唔support。理論上疫症對供需兩面都打擊好大，手尾好長，咁樣升市咪not supported by macro，要逢高加沽。

留名學野

咁熟口面嘅